% @Packages tabularray
Positionner sur l'axe ci-dessous les points suivants désignés par leur abscisse.

\begin{tblr}{width={0.9\linewidth},colspec={|X[3,l]|*{5}{X[1,c]|}},hlines}
  Points & $A$ & $E$ & $G$ & $L$ & $N$ \\
  Abscisses & $75$ & $525$ & $300$ & $350$ & $525$\\
\end{tblr}\medskip

\begin{tikzpicture}
  \pgfmathsetmacro{\u}{0.8} % unité sur l'axe
  \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
  \pgfmathsetmacro{\xMax}{20} % valeur maximale
  \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
  \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

  \coordinate (O) at (6*\u,0); % première donnée
  \node[above=3mm of O] {$\num{200}$};
  \coordinate (I) at (14*\u, 0); % deuxième donnée
  \node[above=3mm of I] {$\num{400}$};

  % axe et graduations
  \draw[thick, -latex',shorten <= -4mm] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
  \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
  \draw[thick] (\x*\u,-0.12) -- (\x*\u,0.12);
  \foreach \x in {2,6,...,18}
  \draw[ultra thick] (\x*\u,-0.15) -- (\x*\u,0.15);
\end{tikzpicture}
